\begin{task}{27.10}
  Зная уравнения двух сторон параллелограмма $x - 3y = 0$, $2x + 5y + 6 = 0$ и
  одну из его вершин $C(4,-1)$, составить уравнения двух других сторон
  параллелограмма.
\end{task}

\begin{solution}
  Из уравнений прямых сторон видно, что они не параллельны. Так же видно, что
  точка $C$ не удовлетворяет ни одному из этих уравнений. Отсюда заключаем, что
  прямые пересекаются в вершине параллелограмма, противоположной вершине $C$,
  то есть в точке $A$. \\
  Координаты  вершины $A$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x - 3y = 0,  \\
        2x + 5y = -6.
      \end{cases}
      \begin{cases}
        x = 3y,  \\
        11y = -6.
      \end{cases}
      \begin{cases}
        x = - \frac{18}{11},  \\
        y = -\frac{6}{11}.
      \end{cases}
      \implies
      A\left(-\frac{18}{11}, -\frac{6}{11}\right)
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Прямые сторон, проходящие через точку $C$, параллельны прямым $x - 3y = 0$,
  $2x + 5y + 6 = 0$ в силу параллельности противоположных сторон
  параллелограмма. \\
  Соответственно, они имеют вид:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \left[
        \begin{array}{lr}
          x - 3y + a = 0,  \\
          2x + 5y + b = 0.
        \end{array}
      \right.
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Подставляем координаты точки $C$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \left[
        \begin{array}{lr}
          4 - 3 \times (-1) + a = 0,  \\
          2 \times 4 + 5 \times (-1) + b = 0.
        \end{array}
      \right.
      \left[
        \begin{array}{lr}
          a = -7,  \\
          b = -3.
        \end{array}
      \right.
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Получаем уравнения искомых прямых:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \left[
        \begin{array}{lr}
          x - 3y - 7 = 0,  \\
          2x + 5y - 3 = 0.
        \end{array}
      \right.
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
